如果香港人移民日本，一定會後悔。

以前在日本也覺得很無聊，吃的、住的每天都一樣，未來像沒希望。來香港後，才發現日本有很多好看的景物，後悔為何當時沒去。人是離開了，才知原本的地方有多好。所以相反，如果香港人移民日本，一定會後悔。

日本旅行就好，但係個到反工,生活，就真係同香港差不多，分分鐘重差過香港

你睇我好 我睇你好

利伸住日本

住日本最大問題係咩
返工個part打外資工就得啦

千奇唔好移民呀 繼續做港豬咪幾好

移民去邊都唔荒好啦，周圍當你支那人看代

日本食物是好吃，但種類太少。去七天旅行，最後一兩天就有些厭了

食唔慣 我係打外資工 同好撚凍

你睇香港咪又日日沙牛麵餐蛋飯

英國佬將香港變成一個咁獨特同奇妙既地方

如果香港97後繼續系英國殖民地唔知會點樣🤔

我覺得日本個d先係天氣嚟
香港天氣好垃圾
我覺得日本食野好好食
不過想食燒味就冇lu

便利店飯團都遠超香港啦
燒肉又係正到仆街
不過係多過左個邊既話一年到就食厭

平日係比較悶
但都多野玩過香港
見朋友比較難
個個住到好散
但過時過節好多節目
春天櫻花
夏天祭典
秋天紅葉
冬天溫泉滑雪

麥當勞？

信我， 1個月差唔多，唔洗1年

一個地方住耐左就會厭架啦
人係需要新鮮感,所以旅行先至咁開心咋嘛,短時間內大量新鮮感刺激

咩都唔洗講，香港有錢人拎咩passport，日本有錢人又拎咩passport
香港班官仔女去邊度讀書，日本班官仔女又去邊度讀書

講食野到到都會厭喇
係香港食左二十幾年中餐都厭到仆街

反你老母

咪撚on9啦

我都有同感 食物調味有d單一
始終自己唔係當地人

利申鐘意日本

見公司啲日本仔好早放工 有時會諗佢地會唔會因為唔洗留係日本做社畜而覺得好開心

去過日本旅行真係覺得d天氣、環境好鬼正

香港唔係支那渣莊就好好。將來支那當你地低端狗掃出去唔好喊。

如果香港有民主自治主權 我覺得唔會差過日本既大城市
依家支那話事 有得走實走

日本係天堂 ，講完

日本老人政治，唔見得好幾多

仲要大部分人都係左膠

天氣正撚過香港好多

所以我打算係日本開間茶記比在日香港人食 目前仲係FF中

好撚乾爽

有喇

巴打你做日資？

應該會變左亞州瑞士咁
愈住會愈大
新市鎮應該唔會有咁大反對
因為人地唔會因為怕左你班牛屎佬乜都唔做

行山就好正

事實，但大部份都好劣

日本咁大 實有容身之處

香港得返五百萬人又冇大陸人都已經好好住了
試下想像九龍塘站繁忙時間冇咁一半人

系你老母

人地日本d ingredients好好多
而且價錢公道
香港係貴價食垃圾
香港值得食既本土野真係得返燒味同海鮮 同埋魚蛋燒賣個d

如果係西式餐廳呢

開多間囉

高質

次次去日本旅行都瘋狂行山 喺香港係唔會行

又嚟 腥港最好 論

知唔知點解你班ON 9 仔點解 永遠覺得腥港最好呀 ?

係因為你地從來都唔識欣賞其他國家囉

永遠用腥港既方式去套落其他國家
一有少少唔同就覺得人地差人地差

要欣賞其他國家 就必要代入佢地既文化 融入佢地既生活
甚至要忘記腥港係點 唔好同腥港比

飲食啲侍應服務好好
買嘢又係

住左兩年日本, 過得好輕鬆
最緊要係買樓有希望啊

唯一唔好係冇咩朋友
又未學識日文

其實香港除左多人真係好完美

食女呢？
難唔難？

唔單止日本 基本上住慣香港好難適應到第二度

Me too~ 我係橫濱啊ching 你呢

唔係， 做歐資 不過係香港有Asia regional office 所以都有堆亞洲人係度

向返日本讀東京大學。。。。。。

大阪心齊橋附近有

又未到話後悔既
不過唔好覺得會好大分別

同朋友始終冇果種同聲同氣既感覺
仲有就係周圍都好多人

不過的確感覺上同自己鐘意既動漫偶像係近左
仲有野食係正既

利申: 唔係移民

日本個職場文化同香港好似好唔同
香港根本係狂跳

我神奈川

死窮撚

偶像近左最重要

睇你點睇啦
外國有團專for黎香港行山

絕對係啦
以前做日本公司
日本果啲派來香港好開心
係香港ot少好多

淨係講災難意識，香港人去日本係死梗

先唔講香港好唔好，日本住就不了，一定冇旅行咁美好

有錢去退休歎世界就好
基本上幾完美

但一涉及工作就不了

香港食一個月咪一樣厭

返工唔可以遲到
我已經唔得

枥木撚表示悶撚到喊出黎

「因香港是香港人生活、工作的地方，所以看到很多不好的事，如人太多、空氣差；香港人去日本是旅遊，沒壓力，因此所見到的都覺美好。」

咁撚多五毛宜個post

想知日本係咪唔可以邊食早餐邊開工

唔可以係office食野

香港剩係條街同廁所既污糟程度

日本M記廁所既乾淨度,竟然係等於香港既五星酒店級
已經比日本差十倍

只能講香港地方細食肆多選擇算豐富

你啱

死都唔撚返香港

利申:住左係日本4年

邊有，東京一樣係臭既

日本唔係係好排外架咩
日本始終都係去旅行就好
但同時又覺得香港空氣，天氣，衛生等等拍馬都追唔上

做嘢就應該都係咁閪，但起碼啲錢好使好多先

你肯定?
請問你究竟知唔知咩係左翼/左膠??

明明日本過去六十年只有兩三年唔係由右傾政府執政

已我所知日本已經有6間

大阪

點都好過垃圾香港

基本上香港人係唔適合日本既好
民族性唔同，所以會覺得日本旅行就好住就免啦

利申：長住日本

話日本食既野都係果d
你係香港咪一樣
係日本超市自己買餸煮又新鮮又健康
平價食日本食物

唔識日文都得？：0

次次去東京果幾間港式茶餐廳諗住講下廣東話都係得d大陸人做server

唔認同
離開香港之後 冇話覺得香港特別好
亦都冇掛住香港 掛住嘅係人

你係香港唔煮啫

日本野食個基調係鏗魚，昆布，味林

日本人黎香港行山
你就走去明本行山

的確日本調咪黎黎去去豉油味琳味噌
但係一樣有大把西餐快餐中餐比你揀
淨係店舖既多元化，唔係一街連鎖店已經夠好

日本同香港行山兩種感覺來

香港係玩城郊合一

係HK簡直係天堂喇
出兩份糧, 包埋住宿
有老婆仔女仲可以叫埋佢地一齊黎
公司有津貼幫你養埋仔

有個日本女人話公司同香港呢樣唔好果樣唔好, 又睇唔起香港人
我話咁你咪番日本做社畜囉

巴打要做個好老細

來左香港D日本人特別臭串
唔知係咪風格問題...佢地做野好無效率又ON9...
明明一個決定就解決問題都要經個客OR老細同意先夠膽執行
不過係好注重細微細眼規矩...同埋日資福利好過港資做狗

日本人做野係咁

兩年前已有

仲有東京西多

做programmer識英文就夠過黎

一定唔會後悔

日本文化係咁
同埋，香港?對比起日本只是第三世界而已

日本人做野ON9就緊
好多都死牛一邊頸
HK人做野真係醒同快佢地好多

同埋我發現東京出身果D係特別臭串, 高高在上格
相反關西同九州果邊出身既係會肯融入香港多D

呢個垃圾潮文reply放喺連登竟然咁多正評
同話譚打個和有咩分別

東京本身係咪自己一個圈子，
同時又唔妥其他地方ge人？

PS:
女朋友係日本妹住宇都宮D田舎,
隔3-4個月短程飛一次去見面

東京人係勁睇唔起香港

日日ot唔撚掂

其實係佢地個文化係咁 乜柒都要通知上面 好撚驚自己做錯野同埋上身
可能佢自己都覺得好撚on9 但係都要照做架啦 唔關醒唔醒事

日本的確係唔適合典型香港人
希望長住喺日本嘅巴打幫幫手唔好吹捧日本
覺得日本啱自己嘅話，自己知同你重視嘅人知就夠

我自己都睇唔起香港啦

真呀 垃圾地方

睇一個人醒唔醒目唔一定係講緊紅字果堆野

我有個同事係奈良嫁黎HK
佢超可愛的
但被東京女討厭, 話佢地味

當有一個框框限住佢做乜既時候你覺得佢可以點樣展現佢醒既一面比你睇 根本係文化問題

係
日本好講求階級

日本旅遊就好
長住真係麻麻

日本好壓抑

成日地震

夢想係日本、台灣、香港三個地方都有物業

三個月日本、一個月台灣、再三個月日本，秋冬農歷新年先返香港，兩個cycle 後就去一次歐洲or美洲

唔會移民住死一個地方，「身」係香港人，「份」係自由人

我又唔覺得日本M記廁所乾淨到同五星酒店可比
但係都係乾淨過香港M 記就真

香港大公司啲老屎忽咪又係咁
講咩都冇結論一係就帶你游花園總之就做咩都係你決定錯左唔關我事

唔好講香港衰野呀
陣間又比人話踩港撚又剩

日本好多都超班。食物是好吃，服務勁好，周圍都乾淨，廁所更係出名清㵖，連一家小拉麵店既廁所都有冷氣有香味。

但日本人做事太統一。食物來來去去是個D，湯總係麵豉湯。拉麵有分不同地區，但在我看來大同小異，味道相似，而且又是一塊豬肉。又好像浸溫泉，第一次去溫泉洒店，超期待，感覺好正，吃又好。但第二次，第三次.....每次吃的晚餐早餐都差不多。有時plan行程，想搵家深山溫泉住三天兩夜，深度relax一下。但一想到兩天都吃同一些食物，總會取消咁既計劃。

識人去日本長住/working holidays

個個勁開心冇人後悔

我諗擺碗飯同擺碗屎係你面前你都唔識分，莫講話拉麵

睇個人自己有冇生活品味同追求
同埋有冇錢

你食過屎，分享一下經歷吧

淨係lawson都屌打茶記 我可以連續一個禮拜食lawson但係唔可以連續一個禮拜食茶記

真 我諗依d人係對日本有認識先過去 我覺得有d野係網上面講得太誇張tim 過到去發現原來都只係咁 反而仲開心
會後悔果d應該係去幾次旅行就以為自己好熟日本 好多fantasy果d on9仔

待

啱

唔覺佢有講錯喎

仲有人未block佢

食lawson一個禮拜?
咁我寧願食茶記

對於中意揸車，特別係26既人係日本已經好享受啦
起碼無馬路三寶剷死你先

每個人感受唔同

Lunch三文治 夜晚飯團便當 食一個月都得 茶記真係不了 又油又污糟

後悔咁遲先移民去日本

你真係好愛日本

我都覺佢好愛日本

痴撚線,日本料理咁多種類都叫來來去去係嗰啲
就算拉麵都唔係淨係得叉燒拉麵啦,點樣又是一塊豬肉呀

普通姐

咁係你食開屎啫

依啲咩嚟咖? 自己食撚屎就算啦仲要講到香港冇啖好食咁

湯底豬骨同醬油湯底都已經係兩樣野

認真答你
因為公司濕鳩所以好多香港人走晒，不過仲有一兩個香港人既

Btw 其實好難做得住

其實HK人鍾意去日本食野
相反日本人又鍾意黎HK食野
真心唔覺HK野食差

係 最主要係你住落就唔會成日食依d野 人地係日本又餐餐鰻魚飯咩
之前同個日本呀叔傾計佢話去過香港兩個禮拜 問佢有咩感想佢都係話d野好好食

豬骨 醬油 鹽味 海鮮(魚介) 味噌 就咁數湯底都已經5種
普通拉麵同拈麵又唔同食法
唔同地區用既麵底又唔同，粗幼唔同
仲有硬度之類個d
唔知上面堆味痴點得出味道相似呢個結論

唔係話拉麵好好食，我都唔係日日食，最多一個月一兩次
但你講到d拉麵全部一樣味呢下真係R撚曬頭

淨係香港唔會地震已經完爆日本啦
係日本辛辛苦苦咁買完樓點知地震震爛就
香港真係福地黎架仲有偉大嘅祖國照住
真係無得輸

香港仲有家台山核電站照住

屌，係都用歐美比啦，用同樣係地獄既日本比。

如果講差唔多距離 香港搭港鐵貴定日本鐵路貴？
去過日本但冇計車費，狗鐵年年加都貴唔過日本咩？

以東京 大阪同香港比，交通都好方便啵

後悔太遲？

有冇咩移民攻略

日本貴D 同埋班次又冇咁密

你有錢移民去日本不如移民去歐洲啦 日本都係西野黎 除非你好撚鍾意日本

係香港都係成日煮
用同樣價錢/更貴買大陸菜大陸肉
但係日本係食日本茶日本肉

再高級d既都食過 所意呢
你餐餐食呢d級數
而加係講緊性價比呀
香港食野冇返200一餐d ingredients係垃圾
人地日本700幾yen一碗十勝豚飯d豬肉好食 完全屌打香港d茶記

反你老母閪皮

30幾蚊既碗雲吞麵都可以好好食

香港多老人同怪人用M記廁所